台灣人分析鮭魚之亂

大家好，我係台灣人，識蔣識睇廣東話，分析吓台灣呢兩日嘅鮭魚之亂

不過，打字我還是打回台灣的口語白話，請各位見諒＾＾另外，我的觀點不一定對，也不代表台灣人立場，只能代表我自己，謝謝大家

首先，結論式說明，整個鮭魚之亂的事件，是建立在一個「成本極低」的基準上（改名一生三次、成本一次一百台幣，回報是台灣壽司郎最多六人限時吃到飽，活動為期兩天），因為其他國家地區的相關法規、時程及收費標準不一致，所以難以去類比到底發生在別處是否會同樣狀況。至於回報高不高...見仁見智囉！

如果我站在一個比較學術上的觀點來理解，我很興奮，這是一個可以理解當代台灣的大型社會分析、民調，因為整個活動夠搞笑夠低能、議題輕鬆，網路發達觸及率廣大，再加上改名方便成本低廉、可以隨時改回原名，壽司郎全台主要都市都有，輿論十分容易回想及炸鍋。

社會上輿論大約分為（我沒有準確資料分析，只是我個人爬網上留言）：
輕鬆搞笑，這個很多梗，大家各自表述
嚴肅看待認為名字不能亂改的文化上制約
還有一邊，大概是新加坡、香港比較多的：d台仔究竟幾Ｌ窮？冇嘢做好得閒啊？

我的結論是台灣與星港社會結構不同，台灣社會現代化已經幾近結束，正在過渡到後現代或已經是後現代社會。而香港則完全是站在現代化高潮、追求現代價值的社會(並沒有誰對誰錯、好不好的問題，單純的時代性不同)，台灣大的目標幾乎被完成，立憲主義、民主主義及高度經濟成長，雖然不是太完全，但確實是穿越了。

因此，現代價值隨著後現代的到來而弱化，取而代之的是後現代的救贖：小確幸。
高度經濟成長成為過去，民主歷經三次的政黨輪替穩定且成型，但它的果實安定的存在於社會並且受到立憲主義的保護，所以我們這一代人沒有大目標的追求，因為前兩代已經替我們完成。
所以鮭魚之亂看似愚蠢低能，背後顯示的社會狀態是現代化完成後陷入的『虛無』(不是指吃到飽很划算，我是說明社會狀態)。

先休息一下喝個酒，大家有問題我再回答唷

會不會覺得他們很丟臉?

香港人假扮架 台灣人點會咁cheap

呢啲就係幸福
當代香港人為嘅都係下一代可以開心唱K做戇鳩嘢

大哥您還是打書面語
有些字應該是語音轉文字，轉了之後有些字詞是有差的。

不過還是謝謝您的分析

你應該諗太多，唔需要用社會發展階段嚟睇呢件事
假設鮭魚事件擺喺香港，香港改名又好似台灣咁方便嘅話
以我香港人身份寫包單，條街嘅刻多咗九萬幾個人叫鮭魚，狗衝去食免費餐

因為民主自由的社會系統已經有
人的追求一係就更加物質化，一係就追求新的進步主義價值?

我明樓主意思，窮嘅時候當然追求經濟成長，未打倒極權嘅時候當然要爭取民主，當社會大致發展已接近完美，要咩有咩，到底成個社會仲有啲咩去追求？呢個係一個哲學問題

我說白的，看到別人我會覺得好有趣好好玩，但不要是我身邊的人...

您是認真的嗎？還是反串呢？這些人當然是台灣人啊...

前人種樹後人乘涼，希望我哋係最係一代嘅前人

那總會有, 多與少而已...還好這次才百多人...

注音符號就是這樣...想要打快又沒有特別認真校稿...不好意思耶

唔係要出張中華民國身份證比樓面睇㗎咩？香港人何來中華民國身份證？

如果十蚊改名 肯定大把

這麼說台灣只有一兩百人算是客氣了＠＠

*後

成件事聽落去好chill
You only live once

這麼丟臉的事情還有台灣人護航，讓這件事情更難看你知道嗎？

貪小便宜就是貪小便宜，不用搬一堆理論來糊弄別人，不是全世界都像台灣人那麼好騙的

I mean如果改名為咗食免費餐係群眾愚昧嘅話，香港人愚昧一百倍
不過，如果好似樓主咁講，背後動機係追求小確幸嘅話，香港人都係百倍於台灣人

想太多
貪小便宜
人之常情

又踩港

香港有冇好似台灣咁多奧客呀？

張鮭魚之夢

嗯嗯，但是後現代的問題比現代化更多喔！因為在追求現代化價值的當中是一個追夢追求理想的過程，後現代形成後要處理的可是高度社會發展遺留的問題，例如：社會福利、高房價、老年問題、治安，這些問題現代社會不是沒有，而是相對不容易被凸顯。

唔識台灣用語，奧客=閪客
香港閪客最多
Btw講我認知嘅香港=「又踩港」？你都幾好笑

台灣身份證望落好似好兒戲咁

利申：我日後會使用有全面監控功能的賤民身份證

你認知嘅香港？
你認知曬嘅？
奧客就閪客？淨係你呢句就知你見識少啦仲唔認知嘅香港？
自稱認知香港咁你又認唔認知台灣呀？

沒錯，就是要chill看待!!不需要糾結，把他理解過去就好

我個人覺得幾搞笑得意，但冇嘲笑意味
估唔到有人真係會去改名

已封鎖會員
AC米蘭
波台五毛嚟

崇台踩港

咁奧客係咩

都說如果是我身邊的人我私下會覺得有點丟臉了QQ

其實您不用這麼激動或不屑，畢竟社會事件把它理解過去就好

其實全世界都會有台灣講嘅奧客，係多定少嘅問題，好似支共就特別多，台灣同日本應該少，但絕對無可能無，因為有0.x%反社會人格必然會存在

波台狗不必認真

小確幸是社會解藥、是救贖

根本無論喺邊度發生，改名咁方便咁平嘅話都一定大把人真係做
百幾個真係已經算係少

精神層面
藝術創作
永生

當然，保證有貪小便宜的成分，如果說改名一百，只發五百塊折價券你看會不會有這麼多人去搞...

但是平心而論，貪小便宜後另外還有覺得搞笑有趣的成分，當然我不能強迫大家要認同這個是有趣，見仁見智

有，但發揮的點不同

你噏乜鳩
講咗係我認知嘅香港，你唔同意咪唔同意囉
照你咁講，係咪一定要睇通成個香港，先有發資格講嘢？
如果係咁，我冇資格講任何野嘢，但你都冇，呢到所有人都冇
而呢個世界如果真係有個全知嘅人，咁仲需要討論交流？大家聽佢講晒咪得囉
你批評我嘅表面動機好似話緊我以偏概全，但背後動機根本就係要玩壟斷話語
Cls ，講自己睇到嘅嘢就一撚定係見識少
我上冇講過台灣係點，只係用返香港人身份，講返自己嗰份，你一嘢屌鳩我唔認知台灣係jm9？
弱
傻閪

我覺得改名唔丟架

淨係食魚生留低曬啲飯浪費食物先係丟架

行政費太平, 但係考慮埋時間成本
就得返D機會成本低既人先會做呢D野

轉個名, 有D文件會失效, 轉返原本個名 中間就係真空期
好似D要落名先會生效既文件, 證呀 保險呀
又要拎張改名紙出黎
有d情況唔係拎左改名紙就得, 重要個文件endorse過先認你改左之後既名

個真空期係咪真空, 兩睇
但係好撚麻煩去改兩次改名個時間 一早賺左果餐返黎啦

嗯嗯，身分證到底重不重要神不神聖...這牽涉到很深的問題，舉個例：日本到現在還沒有身分證

我#21係咁講
I mean如果改名為咗食免費餐係群眾愚昧嘅話，香港人愚昧一百倍
不過，如果好似樓主咁講，背後動機係追求小確幸嘅話，香港人都係百倍於台灣人
咁叫踩港？你白癡定戇鳩

講咁撚多道理肉唔肉酸呀？
個個地方城市國家都有on9仔有窮人，呢單小事比其他人笑下過幾日就無人記得啦
走出來用社會價值，現代化來講，好似好認真咁分析，其實仲柒多兩錢重

連登多偏激人士 唔洗介意

和氣和氣，大家說明完自己就好，像我們台灣就是每天負責在華人世界搞笑娛樂大家這樣

製造追求得唔得

成班台狗做大種乞兒貪便宜有咩好分析

結論：台狗=繁體支那

no bullshit

香港閪客world no. 1

我也沒想過，但是是個超厲害的大型實驗場啊！

奧客就類似香港「西客」

你真係戇撚鳩，每到都有呢啲人㗎啦，擺喺香港咪一樣會咁，你唔好唔記得我哋每日仲有150個純種支那落嚟

講咁多做乜鳩 睇完都唔知up咩
簡單講就係貪小便宜 邊度都有呢d人架啦

奧客未必是反社會啦，但是被社會寵慣是一定的

跟香港一樣
香港也很多貪小便宜的人
所以結論也是香港=支那嗎？

台狗係咁上下
跌左落地要拿返渣沙

文化不同 香港身份証比較莊重 改名手續麻煩
所以見到新聞反應較大

支持你打廣東話，practice makes perfect

你先讀上大學 修一學期邏輯課
確定自己腦子沒問題 再上來討論

你up乜9？

我覺得幾好笑 唔排除有人貪小便宜
但明顯大部分都係00後玩膠 改到個名水蛇春咁長
政府部門都玩埋一份
但連登有班踩台撚就好似執到寶咁

這個超爛的一群人啊...搞笑就算了，惡意浪費就必須被譴責

台狗係咁無腦

其實歐美而家算唔算都係經歷緊呢一個階段？當一個社會嘅制度已經發展完善，之前發展遺留落嚟嘅問題，例如歧視兩性差異。就會擺番上枱面講？

呢度就好似你哋嘅ptt ，好撚多五毛會扮係香港人屌柒台灣，樓主直接block就得

這些東西都是願者上釣
他有膽子改名字，那就去吃吧！
但你也感恩應該有這些小確幸
因為這代表你們的社會需求大致被滿足
但浪費是很不好

冇禮貌嘅直接block咗佢得㗎喇

我覺得隨住時間會慢慢變好，好多野都係建基於老年問題，當老人隨自然生老病死之後，加上出生率下降，過多五六十年，人口少咗，房屋多咗，社會福利壓力大減，不過到時可能又會有另外一堆問題啦治安就好睇當地風土文化，歐美無可否認就差啲，但如果係台灣治安我諗好多人都會有信心

有好多都係Block晒
你話係咩人

我跟你說，我們連結婚都只要一人一百塊，兩個人去戶政事務所，不必預約，當場抽號碼牌，半小時搞定

不像香港要花幾千塊找律師，不然就是預約去政府大樓平日幾百假日好像千幾

嗱，咁樣講啦
大家成本唔同

香港人就唔會為咗呢啲所謂三文魚或者鮭魚，食一餐免費回轉壽司就改名嘅
因為香港改名成本太高，
要差唔多$1000港紙
再加埋又要花費時間去律師樓同入境處，而香港人時間成本太高
所以為一餐壽司郎去改名係完全不切實際

不過，如果你話改一次名可以拎到比較實際嘅嘢
譬如話一部新iPhone ，
應該都會吸引到唔少人改名

都係嗰句，
台灣人同香港人成本唔同
但華人貪小便宜係天性，
所以都無謂比較

咁方便
咁離婚呢

其實我覺得幾輕鬆幾好玩

但佢哋就係行入去戶政事務所半個鐘就搞掂改完
個優惠得兩日，兩日後又用半個鐘改返就可以當冇事發生過
改嘅人又多數好後生
有時間又唔會只係改兩日就產生大量複雜文件問題
個成本就係低到咁，喺邊個地方如果咁方便，都一定大把人改

咁其實你覺得台灣咁多文青嘢、咖啡室、cocktail bar 關唔關事後現代化事？

無錯
香港西客仲衰撚過支那西

是的
自古以來香港就是支那的一部分

中國人 香港人 台灣人嘅血都係一樣
都有種劣根性基因

任何人包括笨蛋神經病都包涉在整個社會中，看您用什麼觀點理解。

不能自己不喜歡的排除在外，這樣在理解上會出問題唷＾＾

真，
香港尤其係中產家庭嗰班縮骨到
買少少野都要投訴，啲態度西到仆街

香港改名冇限次數
我夠膽賭J，如果香港搞一樣嘅活動，改名嘅人應該會排到出門口

真係有人用爆三次改名
之後改唔返?

我記得幾年前Godiva 有promotion，香港人咪又係排到成個商場都係人

根本到到都一鳩樣，有啲人面皮厚，有啲人面皮特薄。你問我想唔會食免費壽司？緊係想，但我唔樣去改名又要排隊

幾舊水我唔係俾唔起，但要花心機時間去改個名就唔會想囉

咁有人真係咁厚過字典、又咁得閒、又無犯法，係鍾意小確幸、貪小便宜，都由得佢。不過我做唔出啫，或是佢哋係想對抗資本主義呢

食得幾多，依啲都係marketing手法啫。

你唔使理佢啦

雖然您這麼兇，但我還是回一下好了。的確，雖然兩岸分治七十年，但是在文化性格上可以說高度重疊唷

見過有個女人買萬幾兩萬蚊野,收膠袋1蚊
係到嘈點解係收一蚊,明明政府係收5毫子
又話唔係收多5毫子問題,問題係點解要收多5毫子

又貪心又折墮

嗯嗯...這題我不知道要回什麼，那...我回頭玩沙吧＠＠

我讀咗大學 亦都修讀過邏輯

姑勿論邏輯學與大腦發育正常之間嘅關係

樓主表達件事好笑 但唔想發生自己身邊 有咁難明白？

你唔係聽佢噏呢啲係小確幸吓話

過半台灣人也現在才知道原來改名能改三次而且好平宜

我很愛台灣

又台狗，屌你老母，台灣邊忽得罪你？

香港改一次名成千蚊
再改返原本嗰個應該又要俾多次

仲未計你要預一段時間先收到文件

為咗壽司郎改名一定冇可能

但你話如果改名有iPhone就

閪人度度都有
有啲人唔願接受現實

3.）至於香港/ 台灣/ 澳門嘅關係上，因為台灣/ 澳門同香港都係受共匪壓迫嘅受害者（澳門情況比較特殊，作為受害者嘅黃絲可能只佔人口10%左右）佢哋嘅共同敵人都係共匪，而共匪自己深知呢一點，所以要千方百計喺三地搞分化，遏止三地團結嘅任何可能性，削弱三地反抗力量，再逐一消滅。所以，連登同ppt互踩港澳台（或美國等國際線）嘅人極大可能係五毛所為。但係三地仍然有唔少傻仔上咗五毛嘅當，甚至連自己都講埋一份鬧台灣。所以大家要有批判思考，唔好咁易中咗五毛分化計

我都希望...怕唔係咁順口，大家睇左仲辛苦

我想知你點解覺得香港唔算後現代

依個topic係台灣係咪好hit?
同埋壽司郎有沒有後悔

啱呀，不過香港特別多姐

起碼我唔覺得有幾蠢、相信係個現象係人性共通
擺喺香港都會發生，外國都有可能
如果係蠢或者貪小便宜，咁大部分地方嘅人應該都好撚蠢同好撚貪心

在問題理解上跟自己私下的感覺我會努力把它分開，我知道我這樣回一定有人跳出來罵我＠＠

唔緊要啦，香港壽司郎補番條數
做到唔停手

學donki瘋狂開分店就成為海外最賺錢地區了

但講真time cost都係返到
要用兩日時間搞改名

壽司朗點會後悔
少少錢賣廣告賣到其他地方都知

無意同你網絡對罵，但你一句「台狗」，禮貌似乎都不太見有？

香港地屌人少見無憑無據，閣下似乎做強國人更適宜？

我告訴你，台灣的PTT上也是一樣啦，對香港不友善的比例...比我在這裡感覺比連登踩台更嚴重

但係上面條友可以無限次帶啲人入去食喎

香港政府部門排隊時間至少半日wo
仲要上網book
香港人貪心姐 唔係蠢
只要你一個月搵20k 已經唔值哂一日時間+車費改兩次名+攞兩次身分證

美國不是！他是永遠踩在現代化的尖端高潮，所以歐跟美要分開看，剩下的您說的差不多是這樣

以前高登討論區踩台先犀利
連登新世代已經比較好，
好大程度係因為香港呢幾年仆街+台灣民主理念嘅氛圍強左
佢加埋大家有共同敵人
所以香港人而家對台灣冇以前咁衰

不會，任何人想講什麼話什麼立場要罵髒話隨便，我一定會讓他講得很開心

仆街 我上左當

你好撚醒

又中計黨

覺得ptt上面個班台灣人純碎係自私，睇野又短

對，規則訂出來就執行，最重要的是大家要共同遵守

因為香港未有民主，可以物質層面上已經去到現代層次，但政體上仍然非常封建，國家大局由一人意志（假總書記真皇帝 - 翠翠）決定而唔係由（國會 - 民選議員）定奪

其實之前香港也是非常小確幸的, 就經歴2015到2019才變成今天的樣子

事實上, 任何一個社會都不可能是完美的, 也不可能失去一個奮鬥的目標, 只是相處其中的人未必在乎那些目標而已.

好像說, 苗栗縣吧? 記憶中是個非常親中和保守的地區. 我想在住那個地方的台灣朋友, 還是覺得有很多沒達到的努力目標, 他們還是心頭熾熱的

如果喺香港 食剩飯影上嚟
我哋會屌影嗰個
唔會屌食剩飯 浪費嗰個

同香港人鬥閪？未死過

因為人種與文化相對歐美社會來說，台灣太純粹了

我只係覺得你哋好幸福好和平
可以有聞情關心呢啲社會花邊
其實討論呢單嘢走向係點
對於水深火熱嘅香港已經係一種奢侈

注：冇話比較關心政治同關心社會花邊，邊種係比較高檔
明白和平嘅時候就有相對和平嘅議題關心

收皮啦中國台灣省
同中國香港人既劣根性都係一樣架咋

已封鎖會員 #128蕉到用時方恨小

所以咪話方便程度好大影響
掉轉講如果台灣都係咁麻煩就唔會有百幾個人真係改
但相反如果都係一樣咁平咁方便，就咁行入去半個鐘就得，
唔止香港，擺去任何地方都一定唔少人做
而且改嘅人仲要好多係大學生年紀，用半個鐘去做下無聊嘢根本冇損失

沒錯，台灣要改名哪一區都有公所政府單位可以服務，很方便
但是沒有香港政府的高級辦公大樓廳舍就是，我們有的是服務跟方便

離婚也方便啊，一樣錢

台灣依家好多其他鋪頭都抄壽司郎

個名有某d字眼都有野送

總有人好貪心好貪小便宜
識個有少少錢既fd
同閘拍卡出入要比10蚊
咁佢為咗唔想俾足10蚊
就搭一個站出，再搭返個站返黎出閘
慳左都有兩蚊既我估
成件事用多咗廿分鐘
只能講呢d係慳錢有成功感既怪僻

關鍵字在”小“

話時話點解台灣可以咁容易就改到名

以香港人嘅性格，一定會產業化
網上接單排schedule ，限一枱食一個鐘，單接單咁幫人食
唔使半日就可以回到本

亲！大湾区风和日丽！问君何时长居？

樓上咁多傻閪就人講書面語
多謝你哋有份令到香港口語赤化

雖然你唔係樓主但不如分享多d我好市井咁覺得一見到新嘅k11嗰d偏後現代風格嘅建築就諗到蛇陣都係一個證明
但都係想知樓主點理解香港

其實得100個左右改名 以2350萬人口既台灣都唔算多啦 得果0.00004%
比著起大劣 起碼一半人改名

呢度係香港論壇呀傻鳩 奧你老母臭閪客呀白痴仔

笑撚到我
好崇唔崇 走去崇台仔

或許我們的存在他會很不開心吧！！

台狗收嗲啦

不算，香港追求現代價值

其實成件事膠得嚟都幾幸福

好耐冇膠過

人地做就好笑 自己朋友做就嫌人柒
你似係藍絲多啲 咁雙重標準都有

不會後悔啦，台灣辦活動、行銷、娛樂整個華人世界

台灣咁落後 貪小便宜都好正常姐
大家唔駛咁激動 成件事好合理

不是你的問題 不用放在心上

沒關係 我們讓他說～～～

唔洗一嚟就話人台狗呀人地得罪你？

反而仲好好玩
日後會好回味
後生過

又扮晒大愛 傻西

你的意思是絕對主義？又或認為人應有一定道德規範的想法？

Btw有單新聞個改唔返嗰名好慘希望佢老豆改一次名幫佢

首先 這幾條鮭魚要真的很閒才能辦到 畢竟結果上來看為數不多

新北市的台灣居民真如下文所述一樣嗎？

所以咪話，台灣真係一個充滿住bitch同厹既地方，呢個地方既人成個腦除左諗點樣恥笑香港叫支那之外，就係諗住做愛，sex，做愛，外遇，偷情，同人妻人夫做愛，亂倫， 強姦，迷姦，撿屍，一有時間就諗下可以點樣屌到自己個呀嫂，堂/表姐妹，女朋友/老婆嘅姊妹，或者朋友個女，朋友個孫，弱智信徒嘅弱智女、 弱智孫女，老闆屌女秘書，醫生屌女病人，偷嘢女客人主動叫處男店員屌佢同幫佢口交，老師就想同自己個學生做下愛咁，學生又諗下點屌個大波miss，再唔係就係最鍾意做愛果時拍下片，方便以後分手再要脅下個前度做多幾次分手愛，台妹最馨同條仔吵兩句嘴就馬上搵前度傾心事，傾傾下就又做愛，個前度問佢可唔可以內射，台妹搖頭說不，但最後還是被射滿滿，所以話，呢個地方真係十分淫亂。

其實學咩術...貪小便宜咪貪小便宜，簡單講句如果係所謂台灣社會現代化未結束既時候，一樣行政成本同一樣既壽司郎活動，台灣人會唔會做同一樣野?我相信會，掉轉講如果係今日既香港如果係同一改名成本，分分鐘都一大堆貪小便宜人去照改，咁既話根本就唔關社會結構同後唔後現代事，貪小小錢都要講到進化左咁on99

係啦 台狗唔係無腦邊有咁多依啲on9新聞

高樓大廈雕欄玉砌嘅支那大把，但整體國民生活係點呢？政府政體係民主定極權？政府嘅社會福利又點對待國民呢？國民喺感覺上同實際上有冇得到真正嘅幸福呢？有好多因素去計算

社會要吃飽閒著沒事幹才能這樣呀

都係得百靚人咁弱智去改名啫

根本遊戲制度就玩鳩你
邊有人個名係鮭魚先得㗎？
同音字都唔撚得
要一模一樣嘅字
為咗配合撚狗制度 甘願做小丑
仲要覺得賺咗幾餐小確幸
好撚幸福
乜台灣人福利咁差？

屌你老母 學好啲粵語先上嚟鳩up啦

好吧 那我就中國台灣省囉^^

所以咪開始玩LGBTQ+

台灣人竟敢在中國香港的論壇上說三道四

來人把此等捉拿伏法

要把你送上國安法的行刑場

Hi張鮭魚之夢

佢有心學廣東話俾D鼓勵啦

其實我覺得宣傳台灣政府有幾好
改名一日搞掂，仲好平，身分證冇監控

你跟SimonTW有什麼關係嗎😂

什麼人都會有啊 這就是社會現況要概括承受呀

早排就有啦～～

其實人哋識睇 唔係下下就人咁奴性呀

又如果又假設你都on99

這個嘛...我暫時還想不到為什麼

追求返極權囉

中國台灣省解讀：

中華民國臺灣省✅
中華人民共和國台灣省❌

我想說明啊 可是已定也會遇到很多兇兇的人...

有些賤種五毛狗只會搞分化 樓主別放在心上

不行 我會繼續講

講真如果係呢啲迴轉壽司
唔使錢改名都未必真係會多人改
你知我地政府幾有效率
再講你俾錢食都要排天光 再排埋改名 真係搵鬼去
你改做半島buffet 就可能真係大把人狗衝

嗯嗯 那我們繼續玩鮭魚玩沙好了QQ

沒關係 我們讓他說

肯定有

利申：我而家呢份+上一份工都要對客

我覺得改名食鮭魚無問題啊 但真的好好笑 是很歡樂的新聞 Kenny可以分享一下對香港的印象/和台灣的對比嗎

正如ppt水軍一樣 這裏也不少 笑笑就好 別當真了

點解張身分證咁撚簡陋嘅
唔驚有假身分證咩

香港社會...因為有金融中心的資格，還有上面的支持大量的人口跟資金在支撐（雖然大家不一定喜歡），還沒到無法經濟成長的狀態

連登很多這些五毛/引起港台對立的低能兒
不必上心

因為我們什麼都能報導什麼都能說，這也是好壞兩面

你放心啦
如果香港有日本有
結果都係一樣
武漢肺炎搶廁紙嗰期已經睇化左

政總就話啫，細部門都係租商廈咋

冇比較好
真係臺獨對民國邊有感覺
都唔係呢幾年嘅睇法

任何的事情發生不是偶然。就像捷運殺人事件，它是個案，但不是偶然，而是社會步入後現代的...不能說里程碑，但是事實

老友，唔關事的，堆在日台灣人都係一樣咁貪小便宜，同台灣社會狀態無關
同埋日本一樣有GOTO EAT無限壽司，但冇人玩到塞飯入杯

香港搞推廣唔會係呢種角度
可能係個名有一個字同魚字有同音就可免費食一次 仲要有網站註冊登記咁樣

而且香港改名係要搵律師課金500
未食餐飯已經要搵律師 邊有人咁on9

呢D就真係個別社會現象啦

社福並不一定是像健保這樣明文的政策，它可以是各種形式，像是綠地公園之類都是廣義的社福

我看的懂你寫的，你也看的懂不是嗎...不然你怎麼會回我呢@@

歹丸巴打你好

別理他 瘋狗一隻

講緊邏輯問題，係有A同冇A既條件下，同一件事都會發生既話A根本唔係主因，倒轉講中國一大堆去到外國用人地退回商品既漏洞既人，個d係咪又係因為踏入後現化價值觀所以先咁做? 唔好將貪小便宜扯上咁多唔關事既野，貪就貪啦

萬一沒改回來他每次就要跟人家解釋一遍哈哈哈

沒有關係耶...

好～～大家用廣東話就得架喇

人地活動有講一個字同音9折,兩個字同音5折,有鮭魚就免費
邊有玩鳩人

好多可以說，但是要用什麼主題、寫在哪一台呢？

依單野又一次睇到中台一家親

我擔心他不是什麼軍，而是真的這樣想...

真的，很簡陋...假的一定有，但是顯然沒有造成治安或司法上太大的困擾

當社會滿足人很多需要，所以你所講嘅虛無可以推論到以下嘅潮文？

如果你想了解香港文化嘅 最好係咁，唔好好似你老友SimonTW咁下下都打書面語 台語同我地溝通，呢啲係香港，唔撚係台灣

日本白癡的事情一堆，不過非華文世界我們相對接觸一定比較少

講到退貨，台灣有很多costco，全球在日本 韓國 美國 英國 西班牙 加拿大等等，居然在退貨率方面台灣是倒數的...美國人最愛退！！

我的結論是台灣與星港社會結構不同，台灣社會現代化已經幾近結束，正在過渡到後現代或已經是後現代社會。而香港則完全是站在現代化高潮、追求現代價值的社會(並沒有誰對誰錯、好不好的問題，單純的時代性不同)，台灣大的目標幾乎被完成，立憲主義、民主主義及高度經濟成長，雖然不是太完全，但確實是穿越了。

同人地批評你地貪小便宜有咩關係？ 利申覺得無傷大雅

其實有乜問題

樓主，我屌你老母臭西啦
台狗台狗台狗台狗

咁你切定都得啦
正常無 promote 等位都已經等到傻
改得離都蚊訓啦

貪小便宜是必然會的，他是個導火線，改名是另一件事

我指的是整個事件的過程跟社會輿論程度與風潮

嗯嗯 我不知道怎麼回...

所以請問根據你係依篇所講美國屬於現代化而台灣屬於後現代化，而美國人係退貨依方面多過台灣，請問依個現象係奇蹟，定係後現代化既人會貪小便宜過現代化既社會既理論只限對食三文魚有效?

出文的人杯弓蛇影
基本上只係一個宣傳活動
你情我願根本無需要係度解釋
什麼香港台灣日本去比較
就係你呢類on9仔係度借題發揮分化社會

聽講可以即日就改到名，效率好快

我無諗過台灣人窮或者on9

貪小便宜是人性，不是後現代的象徵，後現代是集體社會的進程

美國人退貨這個是聊天提到而已

至於他能永遠站在現代性的是因為他們擁有一股強大的原動力對於科技文明未知世界的探索需求，這股力量可以維持他的現代性，大陸也是啊，非常的追求現代價值中

就算會這樣想因為沒有不對呀

算係，港仔一向中意做呢啲野

我經常是這樣，就是太介意別人的看法
何況是一定有你害怕的看法的人

收皮喇死儍仔
九唔撚搭八

我繼續看留言，應該要叫你不用介意有些人不喜歡台灣人

一定廢中廢老仲多過廢青
你個野壞左呀.jpg

咁所以咪話根本唔關社會事，只要符合:
1.改名成本低
2.有相關活動
3.有網絡等可以傳出去既程度
4.用換名既成本少於食一餐或以上既三文魚既成本
依件事就會發生，而依樣係同社會價值無關，講到尾你個句"比較學術上的觀點"完全不合邏輯，今次事件只係暴露左台灣有一堆貪小便宜既人利用左一個漏洞去成功貪左小便宜，僅此而已，冇比較高尚既理由，免費餐對佢地既吸引力大過其他野，講到尾係因為貪心而唔係其他野滿足曬先咁做

只係成本問題：金錢、時間、面子。
單計金錢，咁平嘅換名費用，絶對係化算。
時間就睇個人收入，高收入人士應該懶得咁做。
面子關乎多方面，包括社會地位同價值觀。社會地位高的人，多數會顧忌唔做。價值觀就...得罪講句，不論中港台，華人都普遍低落。

淨係覺得張身份證好撚兒戲
張紙寫完名拎去過膠咁

都係 可以話改就改 直接批個名就得

老兄 你想太多了

同一事情發生在支那全國
唔只十萬八千個 三文魚

到底up緊咩撚野，我到底睇緊咩撚野
柒左咪認，格硬兜完仲柒

說到底，台灣太自由，新北風化 到 新聞題材跟記者低質無腦娛樂化。
台灣太自由，但同時代表生活跟制度太穩定，跟美國一樣，人追求的趨向個人享樂。
是幸福也是墜落。

究竟祖國幾時先肯武統台灣省

中國港狗被港警敲傻了😂😂

這是支那賤種請樓主無視

人家只要請你吃一餐飯，你就改自己的名字，你名字那麼不值錢嗎？
港人:我食唔起咩，為餐飯搞改名，時間成本貴過餐飯

美國就BLM, LGBTQIAPK+, 一夫多妻/ 一妻多夫都可以攞埋嚟提真係痴Q線

你話手足係五毛 你把口都幾賤下

後現代社會？新北市現代化左未？

解釋等於掩飾

柒少陣啦
香港人咪又係咁樣
睇人仆街最開心
如果仆街嗰個係你老母 你咪又係喊苦喊忽
五十步笑百步

唔會 我會笑鳩埋佢一份

你講到幅圖啲嘢佢講咁
加嗰句好明顯反串又當真撐

呢件kennyTW根本唔係台灣人
只係一條五毛
你睇佢文法就知
咪咁on9比佢呃到

不過樓主覺得台灣係唔係真係可以咁步入後現代社會？話曬都係抗支前線 島內仲有成四成（保守估計）親中選民 你話民主轉型 國民黨嘅歷史罪孽都未清算完，仲生勾勾喺度做在野黨成日出嚟鳩up

但青年人已經覺得自己生活喺歐美日韓果啲民族建構已經完成嘅社會 個人覺得係一個危險現象

我覺得挺有趣的，把名字改成鮭魚，這是以前一代不會做的事，可以看得出來台灣新的一代的創意和膽量，以及社會上價值觀的轉變。

正常的話，不會把名字改成奇怪的東西，因為多數名字都每個人來說，都有很重要的意義。但這個壽司郎的活動，就是一個契機，可以激發膽量和發揮自己的創意改成一些特別的名字，比如說鮭魚之夢、星光流連擊鮭魚等等，我相信把自己名字改成這樣的人，也是因為覺得這樣的名字滿有趣的，而不是單單的因為貪小便宜行為。

你說對的，台灣的改名制度很方便，是一個外在的環境因素促使這件事發生。但在價值觀的轉變上，也是缺一不可的重要因素。台灣人的價值觀我不太清楚，所以不作太多評論啦。

這件事情我不覺得是台灣的羞恥，也不是普遍國民貪小便宜的情況，只是單單的一個社會上現象，反映出台灣人擺脫了傳統在名字觀念上的革新行為，以及對社會事物持有的開放態度。

說真的，我也想試試把名字改為奇怪的東西。

我都想知
反送中嗰種將自己對物質嘅追求放喺後面，然後去追求民主嘅做法我覺得有啲後現代

趁疫情呃政府飯食都聽過 任何地方總有一班低賤既人

呢條五毛借鮭魚去貶低台灣民主社會倒退
估唔到咁多on9仔咁應真

壽司郎閒閒地都排3粒鐘

鮭魚之亂好似上面咁講
只係因為台灣改名成本低而且正價食餐壽司郎喺台灣生活水平中成本相對高

清唔好咁老定

台灣經歷多次磨難後終於成為亞洲最民主嘅國家之一呢件事係無可否認
但係前景依然好多暗湧

第一 公民意識尚未穩妥
好多台灣人仍然未明白民主所帶嚟嘅權利同義務
唔明白自己嗰票係應該根據政策同往績去投
而唔係盲目追隨某一位「有魄力」嘅候選人

第二 抗共派亦並非完全身家清白
蔡英文已經連任咗一次 咁跟住點？
蘇貞昌 賴清德全部都無蔡英文嗰種政治魅力
綠營亦好多人涉貪 年輕選民未必會信蔡英文以外嘅民進黨人
唔通搵吳怡農除衫出嚟選？
上次已經因為大家聯合對抗韓國瑜
咩原住民權益 礦業法都當睇唔到
咁下一屆下兩屆選民又係唔係可以繼續忍？
定係會有班人衝出嚟話唔好再含淚投票 甚至報復性投俾國民黨？
另一方面就係內鬥分裂
民進黨分裂出時代力量 然後時代力量又走幾個
咁樣好危險 因為選民未必會細心跟進到底係有咩理念唔同 最後推入二元 一係所有抗共派都照樣投 一係就民進黨以外全部都唔投

第三 當然就係共匪滲透問題
台灣新聞本身係跟錢走
有錢就有話語權 可以控制輿論
而且因為語言系統相近
大陸好容易就可以搵人操控
就算唔講新聞 由地方里長到學校教授
都有明顯俾老共買通咗嘅人去validate親共反綠嘅論點
好難將班人連根拔起

我希望上述都係我杞人憂天
台灣加油呀

諗諗下，其實都真係只係貪小便宜

如果香港改名嘅成本同時間同台灣一樣，我諗都會有好多人狗衝，就好似之前godiva買一送一咁。

所以樓主咁分析，感覺有啲穿鑿附會，但又好似有啲道理，值得討論

呢個真

支那西係on9 但你大下佢佢就會跟你

香港人呢 哈哈 其實普通r jetso其實我都覺得還好
好多都係好無禮貌奉旨咁樣 俾一百幾十出黎要做尊貴嘅客人
最仆街嘅係仲要係投訴啲staff黎搏jetso
行一轉迪士尼大把呢啲港媽

詳看老鼠烏托邦

我覺得件事on9得黎又幾有趣

嗰啲踩港撚嚟啦

英國已視「身分證」為無

上連登 勿認真
你要清楚 在連登 ptt
有大量支那5毛扮港人台灣人
互相攻擊對方
亦不排除有少量極右
跟打lol打onlinegame種下仇恨
私怨人士 一看台港貼文馬上衝出來攻擊
鮭魚之亂 純粹貪小便宜
貪小便宜到改名 行為令人側目
以濕鳩才子小農DNA論(google了解一下）
在鑽漏洞貪小便宜方面
台灣人香港人外國華人 真可以說跟支那同種

利申嘵先：見樓主好似唔係好識寫港式粤文，所以都係忍唔住盡量幫佢𢬿佢篇嘢翻譯成而今嘅港式粤文咯，順便希望樓主可以學到嘢。
=============================
大家好，我係台灣人，識講識睇香港粵語，分析吓台灣呢兩日嘅鮭魚之亂

不過呢，打字我都係打返台灣嘅國語喇，請各位見諒 ^ ^ 仲有，我嘅觀點未必啱哂，亦都唔代表台灣人嘅立場，淨係可以代表我自己，唔該哂大家

首先呢講咗個結論先，成個鮭魚之亂，係基於「成本極低」依個準則（即係成世淨係可以改三次名，每次收一百蚊台幣，回報就係可以夾埋六個人去台灣壽司郎限時all you can eat，活動爲期兩日），因爲其他國家地區嘅相關法規、時程同收費標準係唔一致，所以好難去類比到其他地方會唔會發生同樣嘅狀況。至於回報高唔高...見仁見智囉！

以一種比較學術嘅角度嚟講，我會好興奮，之所以依件事可以攞嚟瞭解而今台灣嘅一種大型社會分析同民調，係因爲成個活動夠搞笑同低B、議題輕鬆，個internet reach rate夠高，再加上改名方便兼成本平、可以隨時將個名改返轉頭，壽司郎響成個台灣嘅主要城市都有分店，輿論非常之容易令人諗返同high起嚟。

社會上嘅輿論約莫有分依幾種（利申：我冇準確嘅資料分析，我淨係有去爬網上面嗰啲留言）：
輕鬆搞笑，依個勁多膠，大家各自表述
嚴肅看待而覺得名依樣嘢唔係可以立亂改嘅文化制約
重有一邊，都係星加坡香港比較多啲嘅：啲台仔究竟幾Ｌ窮？冇嘢做好得閒啊？

我嘅結論呢，就係台灣同香港嘅社會結構係唔一樣嘅。台灣社會嘅modernization已經差唔多完喇，而家過度緊去，甚至乎已經到嘵post-modernism依個階段。反而呢，香港就重喺modernization嘅高潮、個社會重追緊現代價值（呢樣嘢冇話邊個啱邊個錯、好冇嘅問題，單純係時代唔同咗），台灣大嗰啲目標差唔多搞掂哂，立憲主義，民主主義同埋高速嘅經濟成長，雖然唔係太完全，但係的確係過嘵。

故此呢，現代價值隨住後現代嘅蒞臨而弱化，取而代之嘅呢就係後現代嘅救贖：小確幸。
過咗高速嘅經濟成長，民主經歷嘵三次穩定而似樣嘅政黨輪替，但佢依種穩固嘅安定係嚟自社會，而且係受到立憲主義嘅保護。所以呢，我哋依代人無乜大志，因爲前兩代已經幫我哋搞掂哂啲嘢。
所以雖然鮭魚之亂睇落好似好愚蠢同低能，但係其實背後顯示嘅社會狀態係現代化咗之後陷入嘅『虛無』(唔係講緊食飽飯抵依個層次，我係講緊社會狀態)

都係唞陣飲下酒先，大家有咩問題我再答啦

雖然你們應該從小就用注音熟能生巧
但香港人如果想學注音有什麽技巧嗎？
就是說你們會有什麽方法去把注音符號記住嗎？
我覺得注音符號很難記
但有時候看你們在網上留言也是有很多用注音顯示出來的助語詞
很有趣

不用理那些
早就block了
小心五毛

睇到有人咁講 覺得好有道理：
大把人為咗風水先改名
風水佬呃你十年八年 唔知十年後有冇運到有冇錢賺
相反今次改名即刻套現食餐好嘅 完全合理

我覺得商家做到promo 改名條友又有得食 然後佢請fd食拎到人情又增長友誼 三贏 倒不如話改名先係符合邏輯嘅行為

香港人都小確幸過架
現實問題會好快將人拉番轉頭

其實咁樣改嚟改去，啲銀行戶口呀屋契呀之類唔會有影響㗎咩？真心問

其實有可能是5毛
挑撥離間

其實唔係同音字就得啦咩？瑜歸 之類

Off一下topic

撘單問
點解台灣人抗拒食旺旺仙貝嘅程度尤如意佬憎菠蘿pizza

窮時賴窮，不窮時賴個心窮，反正就要爛就要無恥去醜出國際

一睇就知分身

大把
環保
藝術
極大量社會問題

淨睇香港張成本過百嘅智能身份證同台灣張紙印過膠成本一兩蚊嘅就明啦

人同老鼠比都幾百痴
係連登仔先信

鮭魚

你和simonTW是什麼關係

應該設定身份證2021年前改名有效
慣常做法

文青真係麻煩，一件咁簡單既事都要扯到社會結構

人均gdp 不足 30000 USD, 大部分人月入幾百到千幾USD就已經後現代社會？

講到尾就係低薪問題冇解決過， d人仲係貪小便宜

唔洗打咁多，一句就分析完
無成本，又可以玩野，點解唔做？

條撚屌死咗去邊

有，而你再咁講落去將會成為其中一個

有道理。

歐美國家近乎瘋狂的「政治正確」風，
正是社會過度現代化/安逸的「後遺」，
是的，人類真的犯賤。

真，偷小便宜根本全世界都有d咁嘅人。
貪念係人類進步動力之一，唔知點解成班道德塔利班衝出黎聲討呢一小部分人。

同意，樓主將純粹貪小便宜上升到乜社會主義遮醜好肉酸。

無錯，執輸行頭慘過敗家

竟然?佢地唔食?

D台狗乞衣咁

後現代先唔會貪依啲咩免費吃到飽.. 比起物質消費後現代消費係反而應該帶黎價值/知性上嘅滿足

肯撚定有

條低能仔唔話係大陸人？

樓主不要介意
單從鮭魚事件而言 不過是一種貪便宜的做法
更令我不解的是 名字 本是一個莊嚴的存在 於我而言 他代表了身份 證明 和法律
為了六人免單就隨便改名的行為就更似倒退

真
所以我唔明連登有d人話台灣做咩
香港人貪小便宜程度簡直嚇死人

香港人未cheap到為食兩日免費三文魚揾自己個名來玩

多謝台灣手足用台灣人嘅角度俾啲insight我哋 好有趣

香港隨便就改到名既話你估無？ 定係改左既都係藍絲唔計

看正負評就知你的對答得得體不用理會那些人

唔好唔記得我哋有排隊黨 咁可以幫我哋大幅縮短排隊嘅時間

波台狗仲好意思笑人cctoy

機會成本問題
而且唔使將人類嘅劣根性用咁多嘢去包裝

台灣嘅文宣真係厲害 又出一個acct上黎洗地

呢單野令我諗起 你個野壞左呀

你肯定？之前貪半價雪糕都曬幾粒鐘排隊買

我覺得呢件事係有問題
係你地嘅權利

但玩到改唔返真係有d柒

你試下好似台灣咁冇成本改名

根本個重點就錯咗
貪玩多過想食免費餐

認識的台灣人也說這次改名的都是白痴哦

已經長居大灣區香港

樓主分析左d咩 點解我一d都睇唔明
只係見到濫用d名詞黎修飾弱智行為

事實

所以咪話，台灣真係一個充滿住bitch同厹既地方，呢個地方既人成個腦除左諗點樣恥笑香港叫支那之外
就係諗住做愛，sex，做愛，外遇，偷情，同人妻人夫做愛，亂倫， 強姦，迷姦，撿屍
一有時間就諗下可以點樣屌到自己個呀嫂，堂/表姐妹，女朋友/老婆嘅姊妹，或者朋友個女，朋友個孫，弱智信徒嘅弱智女、 弱智孫女，老闆屌女秘書，醫生屌女病人，偷嘢女客人主動叫處男店員屌佢同幫佢口交
老師就想同自己個學生做下愛咁，學生又諗下點屌個大波miss
再唔係就係最鍾意做愛果時拍下片，方便以後分手再要脅下個前度做多幾次分手愛
台妹最馨同條仔吵兩句嘴就馬上搵前度傾心事，傾傾下就又做愛
個前度問佢可唔可以內射，台妹搖頭說不，但最後還是被射滿滿
所以話，呢個地方真係十分淫亂

Chill 爆
Work hard play hard

心水ching

食兩日放題

又可以po上social media 炒下

一班潛伏連登既台灣pr上黎洗太平地
因為呢件事實在太柒

台灣多年建立soft power, 其中一個element係high level of education
點知一件咁嘅事，一下子突顯出原來人民依然係停留咁嘅質素

係，好撚多1450

台灣朋友廣東話唔錯
支持

由一九年反送中+DPP進入選總統白熱化階段開始，就見到大量台灣網軍上連登洗地，亦都吸納左一大批信徒

選完總統之後直頭幾乎有幾個Account專門係開台灣post，亦都好得閒去覆每一個佢哋想答既回覆

其實你話連登好多支那打手，一樣好多1450

呢篇文嘅果種洗地手法，好台灣味道 呃唔到正常人架

香港人好撚蠢的，唔好幻想得咁美好

香港出名多閪客
不過同台灣果隻有d唔同, 台灣奧客係無理取鬧果種, 唔講道理
香港閪客多係高智慧種, 恃理橫行, 有風駛盡
台灣最多叫警察就可以打發, 香港呢隻你叫邊個黎都搞唔掂

你同佢講啦

啲人係咁無腦， 我係咪五毛，起個底就知

原來句野係我講， 係我踩港

死台狗

又一個人格謀殺既賤種， 一句五毛老屈， 起一起底都知我唔係五毛都夾硬老屈，波台狗不配當同路人

貪少便宜，人之常情
台灣佬不嬲都係咁，做生意更甚

不過全世界人都係咁啦，個成本太細啲人咪狗衝去貪

岩呀
做過主題樂園pt
全世界既客 香港既最閪

時事台多咗好多白卡狗，踩港撚，但起底發覺係同路人

屈鳩毛我五毛都算，最撚憎人踩港

如果香港改名好似台灣咁平咁方便，都一定會有人去做呢d野，大家唔係唔記得「你個野壞左」牙嘩。世界各地都有d咁ge人架啦

其實件事只係另類既TIKTOK CHALLENGE
本質都係後生做ON9野
但改名呢個有實際利益可以獲取

丟唔丟就睇人啦,每個人價值觀唔一樣
我就寧願年輕一代改個名食餐豐盛少少
好過去舌洗衣球,奶廁所板

其實我覺是有一點價值觀念上的問題，但貪小便宜的人那裏都有呀，畢竟改名吃免費餐這件事也在規則之內，都不能疚病太多

香港改名要收幾百港紙， 但可以無上限改。

換言之誘因要大到超過成本一段距離先值得咁做。台灣改名平， 但上限得3次， 今次一來一回就冇咗2次，有個傻仔改完先知係第3次，算唔算冇成本？

如果可以無上限改唔出奇，但台灣改名個上限得3次，用2次機會來換值唔值見仁見智，我覺得唔值。

口腔期

特點二
台灣奧客 通常最後都係想R著數 拎小便宜
香港閪客 真係單純搞事 生活太大壓力

巴打都識講佢係傻仔
姐係冇做好功課 咁係ON9姐

我個人接受唔到呢種貪小便宜既行為 覺得好肉酸好失禮 仲要俾人恥笑
btw 第時結婚 另一半會睇到你以往所有改名紀錄

台灣人貪小便宜唔會輸俾香港人

佢地一個魯肉飯多2 3蚊台紙都會嫌貴

香港人做=口腔期丶貪小便宜
台灣人做=懂得計算成本效益丶小確幸

那沒身分證的國家怎麼辦？

沒錯 有人看的懂了

小確幸應該是大陸話，口腔期是另一個意思，根本不同

這就是價值觀囉，真的這麼幹的人顯然人數不多

掩飾什麼呢？窮窮跟貪小便宜嗎？

對已經做緊野一段時間既人黎講時間就係成本
但對一班仲讀緊書既學生黎講 時間根本唔係成本 最緊要成班人覺得開心之餘仲食到餐免費飯

可能我真的不是人吧@@

有咩好值得討論

翻譯啊！

沒有一種事物叫太自由，風化案和自不自由沒關於，大陸會少風化案嗎？

低質娛樂來源是資訊泛濫和速食文化，以往要買娛樂是需要更多的錢，要賣娛樂也不是人人可賣，fb，YouTube 令大量人可以發表意見和提供娛樂，經這麼多年實驗，已經可以肯定低質的人確實比高質的人多，你讓所有人都可以輕易發表東西...結果就只有蠢材可以發光發熱

喺香港應該唔work，改名，到拎到新身份證，冇可能三五日內完成，到時優惠期都完

不用記 方法而已

子非魚,焉知魚之樂?

傻啦，就係香港人算死草計到盡，先唔會為一餐半餐去改名

教育大躍進， 接近零分都讀到大學 咁叫成功定失敗呢？

正評是給台灣人的

人哋有心打廣東話就支持下人啦
同埋睇字都feel到台灣口音好得意

台灣人本身都係生番嚟，連韓國都有成五百萬票就知啦

好多五毛入嚟搞事
支那就是怕香港和台灣聯繫上

D 香港人為咗d 咩特價壽司雪糕排成個鐘都會啦香港人咪又係咁無聊 我覺得d 台灣人改個名擺上ig 搞下笑好閒姐又成班人好認真咁屌人唔知jm9

學歷貶值 根本就將讀唔成書同讀到書既人
歸返埋一類

唔係一街都係大學就叫教育水平高
一樣都係冇將弱智既人教返好

政策自欺欺人
同香港濕鳩asso一樣

點開ac?

分身對我沒有意義啊

真的沒關係...

沒錯 會反過來批評 例如太自由 人人讀大學 等等

這不是社會主意啦 至於遮醜我尊重您

我尊重您

好明顯假膠啦

後現代會因過度滿足而反過來批判

我一定對 他們也不一定錯啦，交流囉

我是個小商人，你太看的起我們政府的預算了

有講錯咩，我屌柒政府笑鳩藍絲既post你唔撚貼出黎，有邊句講錯先，句句都係事實，你唔啱聽又係五毛，美國同香港不。嬲互相利用，又有錯？無利益會為正義幫你？美國本身係正義？訓醒未

可是我們罵完還是會偷笑

係有啲奇怪

其實要退到咁後去睇呢單野 我覺得唔係唔得 但怪怪地
前面好多人都講 成件事就係 成本低 效率唔低 有效用 咁咪去做 我覺得呢個反而直截了當

所以你話係後現代主義/一個體制完善到一定程度既社會建立後大家無左方向 唔係話唔岩 後現代強調個體/發展自我 而依家多多少少走火入魔 以為放縱自我就係完成自我 此消彼長下 失去左舊時少少日本味道對社會整體利益既考慮
但鮭魚優惠 如果係發生0係社會完成度未高 甚至係共產主義的乜鬼 其實個結果我相信都一樣

反而我覺得呢個係公民質素 同教育問題 人性係貪婪 但經過教化之後 大家會權衡輕重同後果
好似台灣同日本 天災後 相對地較少 發災難財同坐地起價 或趁火打劫

而貪小便宜 鑽灰色地帶 小聰明 正正就係兩岸三地 阻礙人文向更高度發展既其中一個原因

中國仲係生蕃 好順貪婪本能行事 雖然都因為經濟同教育既增長都有多少少 醒覺既人 但大環境始終好差

香港 比中國二十多年既侵蝕 本身都有D閪性格再加上環境影響 令到更多人去加入 不過年輕一代相對富裕 同埋教育程度提高 都尚算有少少阻力 但越黎越被同化 再過多十年至二十年就未必同大陸有太大分別了

台灣我就唔係話了解 不過可能歷史上都叫滲透少少日本文化 如果未來中國無法文化侵略到台灣 未來應該變化不大 但求唔好退落去 想進步既要多幾百個唐鳳(意會 唔係必然數字)

打幾句注音的句子來看一下好嗎？

香港都有搶米紙巾之亂

ㄉㄚˇㄐㄧˇㄐㄩˋㄓㄨˋㄧㄣ˙ㄉㄜㄐㄩˋㄗˇㄌㄞˊㄎㄢˋㄧㄒㄧㄚˋㄏㄠˇㄇㄚˇ？

講緊如果改名好似台灣咁方便你又講第樣
又話改做半島就大把人狗衝離左題wo

幹嘛複製貼上😂

有可能喔

找貴貴的律師啊

五毛來的，不用介懷

咪就係講話免費迴轉壽司呢個誘因唔係真係咁大
未必咁多人會搞 改名連帶要處理嘅問題又多
搞得黎俾錢仲好
除非換另一樣更有吸引力嘅

真係好嘢
只要批評台灣，就算真有其事，都可以比人標籤左五毛

佢一早入咗五毛list，唔關批評台灣嘅事
起下底就知

為了減少誤解，我還是用書面語留言

先說結論，我不完全同意「後現代社會 = 追求經濟成長、民主政制(文中指的現代價值) 弱化 = 只追求生活中的小確幸」這一個結論

首先，香港和台灣是否處於「現代社會高潮」和「後現代社會」已經有疑問，先假定「現代社會的人追求經濟成長」，但是香港也有追求環保、文物保育的人 (可參見保衛皇后碼頭、保衛天星碼頭、菜園村等例)，雖然以上運動都是失敗告終，但的確反映香港社會有部分人不是以經濟增長視為唯一目標。同時，台灣亦有不少人追求經濟/收入增長(目標在台北置業的國民)，所以我認為不可以簡單以「現代/後現代社會」劃分

第二，美國、韓國等等「經濟高度發展、實行民主政制」的「後現代社會」國家都有不少國民追求自身收入增長(可見紐約、首爾之經濟繁榮)，所以「後現代社會的國民追求小確幸」的立論有值得商確的地方

入咗五毛list=五毛

你知唔知全動物台知名會員三年前一早都入哂list啦

根據你呢個邏輯，動物台會員=五毛，動物台=五毛集中營

當政治都攪定了，這些算是"Happy Problem"吧

first world problem

問題不在改名吃免費餐
在於浪費食物

根據佢嘅邏輯，就算真係五毛，假設呢一個五毛嘅回應係「殺人絕對錯，應該重判」

佢嘅講法都係話，五毛唔使理

根本就係對人不對事

依家少咗好多了
上次買外賣自取，10分鐘都唔使就攞野食走人
門口都冇咩人排

下次可能有鯖魚之亂

很棒的論述 欣賞你！多點這樣的留言就好了

小確幸來自村上村樹唷

佢講中文咁勁

謝謝你，希望其他留言不會令你感到不快
這個討論區由2019年(反送中)開始聲名大噪，港共政府也投放了不少金錢造公關工程(即其他會員所指的pr - public relation，據說用了幾千萬港元)，我相信連登亦是重點關注的目標之一。

所以有部分明顯來亂的留言，無視就好，不要放在心上，畢竟幾千萬可不是白花掉的

『如果沒有這種小確幸，人生只不過像乾巴巴的沙漠而已』－村上春樹《終於悲哀的外國語》

不值為任食而去改名
講完

你同Simon 有乜關係

因為2點左右就停止攞飛了

好吧，我可能沒寫清楚，貪小便宜是人性使然，不一定在什麼樣的特定地點或時機會觸發，這不是後現代社會表徵啦

我這篇指的是因為三文魚事件而引發的整個社會狀態，例如社會上的接受度、看法、討論廣度，並非指貪小便宜是後現代

另一方面顯示名字、改名、身分證並不是那麼重要或神聖（係台灣）

一定會的

沒錯，我們就是鮭魚～～

超級後現代，從無到有到過剩

謝謝，好多人覺得我是分身是五毛又是台狗傻西...(搞得我好錯亂)

其實整個事件不可否認的是他就是建立在成本低才會發生的事件

講白了就是兩百塊改名換幾千塊的壽司，但更不能忽略的是當中的惡搞及有趣，香港人過度焦點在貪小便宜上打轉了，整個事件是惡趣與貪小便宜參半，但是從台灣新聞輿論社交媒體上的結果上來理解，大家朝著有趣、哭笑不得的方向移動，並沒有過半的譴責，比較傾向笑笑然後過一天這樣，我指的是這個結論上的社會現象。

ㄨㄛˇㄕˋㄊㄞˊㄨㄢ ㄖㄣˊ我是台灣人

是日文小說裡的

是誰都好，不要機器人就好，不然我會很難過ＱＱ

就算是pr起碼他們看完再來罵我也開心啊，畢竟我裡面也不太談政治，他們想要讀書我一定幫他們

你是第四個了，真的沒關係啦

其實我很期待能夠有類似條件來做個香港大型社會實驗，這個有助於大家理解香港

如果貪心係人性咁係其他地方會有咩分別？有正有負既話台灣政府都一樣叫人唔好為d無聊野改名。至於接受度高，只係代表左可以接受依樣野既人心底裡都會做，就只代表大部分人都有貪小便宜傾向，傳播度高只係代表傳媒質素低...老實講依件事上冇任何值得讚頌同驕傲既人，亦都同社會體制無關，北歐等地比台灣完善都唔會拎依d on9野當象徵。結論係你只係將一堆唔關事既野合埋係另一樣野到，然後打算混淆視聽。

香港最撚多閪客

真

香港果啲好撚難搞

如果該些大學和大學生有水準的話是

但現實是如何 你我心知肚明

白哭了！「張鮭魚之夢」搞錯改名次數牽拖戶政員 拗記者請吃人氣燒肉店

我都想聽吓後現代理論點樣解釋佢嘅行為

我覺得下次將名字的優惠比重降低
改用不可改的如出生日期或身份証號碼佔比較重
如出生日期是活動期間的日子免費
身份証某數字相同半價
名字相同再減10%

講攞著數香港人肯定第一
石頭都可以比香港人鑽到出血
唔係講笑

華人小農DNA是無法擺脫的

人地有人地嘅文化

唔一定要係你腦中的想法

算啦， 呢d流言有可能係佢分工黎

擺酒呢？香港人一擺就數以十萬至百萬計

始終人就有很多種
因為基因，生存環境及經歷不同

他要真這樣想都沒辦法
黨就是要這些人，
他就是要分化我們
無視就好

一句講晒，為咗一餐飯連自己嘅身份都可以變，係自己都睇唔起自己嘅價值

你脾氣好
lihkg這裡超級多社會寄生蟲
心理扭曲
不用太在意

香港居民

港豬貪小便宜既程度世界第一☝️，台灣人不要怕，還有港豬未出手😂

港豬先多O客😄

咪即係西客😅我做過CS做飲食做機場

港豬既麻煩程度世界第一☝️，相比起港豬，強國客你屌柒佢會縮

呢個真，呢度不嬲出名痴線

唔係咁想知咩係鮭魚 更加唔想知發生咩事
你介紹d台妹比我地食仲好

其實唔洗諗得咁複雜，根本咩國家都有機會有呢d人

竟然有正常人

阿鬼

想知樓主係邊間大學讀緊邊個系

同意
壽司郎應該會永遠撤出香港

請問你覺得日本處於咩時代？

年青人係消極？
定係已經穩定落嚟？

我覺得有好多日本青年處於
理想不滿足嘅狀態
覺得生活無咩意義

例如：對於藝術有少少天賦
但係對比網絡 對比全球的人
也只是平凡人

帳號怎得來的

戰爭隨時發生，請你們珍惜食物。

其實小輸一宗 大家開心咪得
亂咩鳩野 自己踩自己把撚咩

謝謝

是貪小便宜吧

如果香港轉個名可以有一萬
相信很多人都會嘗試

唔得 我去Simon post 問下佢同Kenny 是咪有發生過關係先

仆你個街將貪小便宜包裝到係社會發展既一部份咁支那印度一定係超後現代社會啦. 日本呢啲都係落後國家

換個話題吧
我比較感興趣的是「不同的人際關係對事件的感覺有差異」這一塊

你提到如果是朋友改名的話會覺得丟臉，
但陌生人的話會覺得有趣
(希望沒有理解錯，有錯請指正)

那，明明同一行為，為甚麼不同人做，觀感又不同呢？

近兩年連登風向：台灣永遠是對的

睇到真係鼻頭一酸
我都好想呢兩年被打被拉被殺嘅候生仔，
可以多啲機會做下呢啲on9野

可否講下點解台灣咁多風化案

香港人都唔好得去邊
大家睇吓K11爆完武漢肺炎
派少少優惠券就令到成班咁樣衝過去

諗返以前麥牛河賭撚真係玩得幾開心

如果香港有餐廳話個名只有「林鄭」兩個字就可以有優惠嘅話

因為中資

因為社會發展完善, 所以啲人追求小確幸

純粹係人性既弱點
同咩社會發展完成左未無關

呢單野發生係香港、日本、中国、美國、非洲

一樣會有呢d19改名食

香港人名句 執輸行頭 慘過敗家

輕度弱智?

相信唔使比一萬咁多都會有人狗衝

Hohoho,香港擺酒光是酒樓就進逼一萬HK了⋯⋯酒店再upup

這也是觀點之一

你有沒有想過，其實台灣論壇奇奇怪怪的人更多，因為我們比較閒xd

這種工作的樣本數最多，是個可以參考的比較基礎